<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<resource>
	<string
		id="r3_book_transformer"
		value="История возвышения Трансформера." />

	<string
		id="r3_book_transformer_diz"
		value="Транс с детства был не в меру любопытен, за что регулярно получал наказание. Однажды он возвращался из обычного похода по лесу, которые обязан совершать каждый друид хотя бы раз в 2 дня. Вдруг его внимание привлек блеск необычного металла. Раскидав груду гниющих листьев, он извлек из ниши в земле необычайный предмет: стальной цилиндр, с торчащими проводами и странными отверстиями. Любой добропорядочный Друид с омерзением отбросил бы такую находку, но не Транс. Он спрятал цилиндр у себя в келье и предавался размышлениям, глядя на свое тусклое отражение в его нержавеющем металле.||В ночь солнцестояния ему пришло откровение: загадочные узоры сложились в нечеловечески прекрасные черты лица, а торчащие провода предстали жилами и сосудами, некогда питающими металлическое тело. Транс вскочил и в ужасе выбежал под свод огромных бесчувственных деревьев. Он упал на землю и пытался осознать истину, которая открылась ему: люди - лишь жалкое подобие своих металлических хозяев, которые разозлились и оставили человечество без своего руководства. Когда шок осознания прошел, перед его мысленным взором предстало решение, гениальное в своей простоте: нужно заставить хозяев вернуться.||Прихватив с собой лишь драгоценную металлическую голову, Транс покинул дом. Долгие месяцы он скитался в поисках малейших следов Хозяев, пока однажды, привлеченный каким-то шумом, не забрел в необычную пещеру. Ее стены и пол покрывал слой блестящего металла, а из глубины доносилось низкое гудение, от которого волосы вставали дыбом. Пройдя немного вперед, Транс обнаружил завал, полностью перегораживающий проход. Он решил было уйти, но его остановил знакомый блеск: из камней торчала кисть металлической руки.||Сначала Транс в одиночку разбирал завал, потом его к нему присоединились еще несколько человек, привлеченных его беззаветным трудом и страстными речами. Так началась история детей железа." />

	<string
		id="r3_book_Druids"
		value="Происхождение Друидов." />

	<string
		id="r3_book_Druids_diz"
		value="Огромная волна захлестнула всю землю, а когда, через 6 дней вода схлынула, взору выживших предстал измененный мир. Там, где раньше была пустыня, выросла трава. Там, где раньше зеленел кустарник, раскинули свои ветви деревья. А там, где стояли леса, высоко в небо поднялись гиганты с толстыми стволами и огромными кронами. И стала земля похожа на райский сад. Тогда люди обнялись, и вошли, держась за руки, в девственные леса, и стала их жизнь исполненной покоя и благости" />

	<string
		id="r4_book_Scarytail1"
		value="Обрывок проповеди." />

	<string
		id="r4_book_Scarytail1_diz"
		value="Жители одной далекой страны забыли Бога и стали поклоняться золотому тельцу. Они предавались праздности и различным порокам, тогда как соседи их умирали от голода. Терпение небес велико, но не безгранично. Раздался глас, призывающий людей каяться, и всякий слышал его, но не всякий внимал. И открылись врата небесные и явили ангелов гнева Господня. И обратили они свои горящие очи на землю и повергли в бегство всякую тварь неразумную, и даже трава и деревья почернели от страха. Но люди остались слепы и глухи.||И тогда понял Бог, что люди уже наказали себя, ибо не видят ничего, кроме себя самих. И жизнь их, за которую они так держатся, страшнее любых мук. Тогда повелел Он ангелам вернуться на небеса и никогда больше не обращал свой взор на эту страну.||Много лет прошло с тех пор, а те люди все ходят по земле, не зная, что души их давно умерли. Если встретите одного из них, не бегите в страхе, а помолитесь, чтобы избавил вас Бог от такой судьбы и подарил быструю смерть." />

	<string
		id="r3_book_1"
		value="" />

	<string
		id="r3_book_1_diz"
		value="" />

	<string
		id="r3_book_2"
		value="" />

	<string
		id="r3_book_2_diz"
		value="" />

	<string
		id="r1_book_desert_death"
		value="Про пустыню смерти." />

	<string
		id="r1_book_desert_death_diz"
		value="Далеко на востоке, за высокими горами и широкими полями, лежит необъятный океан песка. Когда-то там было настоящее море, в прозрачных водах которого плавали разноцветные рыбы. Счастливые люди жили на его, они пели и танцевали от радости каждый вечер. Но подземные демоны позавидовали их счастью и натравили на это прекрасное место дьявольские силы. Раздался грохот, небеса покраснели, задул ужасный раскаленный ветер. В одночасье земля покрылась огромными трещинами, изрыгающими пламя. Прозрачная вода вскипела, помутнела, и вскоре на месте моря осталась лишь безжизненная равнина, покрытая коркой высыхающей грязи. Люди, которые выжили, ушли дальше на восток в поисках нового дома, но никто их больше не видел. С тех пор многие смельчаки отправлялись на поиски сокровищ, скрытых на дне морском, но мало кто из них вернулся, и те помешались от жажды. С тех пор это место называется пустыней смерти." />

	<string
		id="r1_book_cold_winter"
		value="Про зиму." />

	<string
		id="r1_book_cold_winter_diz"
		value="Один раз в 40  лет, особо холодной зимой, небо покрывается глухими черными тучами, так что солнца совсем не видно, и с неба вместо дождя начинают падать белые как саван ледяные хлопья. Они покрывают толстым слоем всю землю. Крыши проваливаются под их весом, деревья ломаются, как спички. Человек, которого эта напасть застанет на улице, замерзает насмерть за считанные минуты. Это называется: ‘’снег’’.|Говорят, что где-то далеко на севере есть царство вечного холода. Там в небо поднимаются огромные никогда не тающие кучи ‘’снега’’, черные деревья с лишенными листьев ветвями сгибаются под его грузом, и нигде травинки, только вечно голодные чудовища рыщут в поисках добычи. Но это, скорее всего, просто пустые россказни, ведь такая картина слишком страшна, чтобы быть правдивой." />

	<string
		id="r1_book_the_mask"
		value="Маски." />

	<string
		id="r1_book_the_mask_diz"
		value="Многие задаются вопросом, зачем мы носим маски? Ответ до непристойного прост: чтобы жить. Воздух нашего мира еще не очистился от скверны, и каждый, вдохнувший его, погибает мучительной смертью.|После катастрофы многие умерли, прежде чем были придуманы защитные маски. Из всех живых созданий, некогда населявших мир, только люди смогли выжить.|Возможно, воздух уже очистился, скажет неверующий, и будет в корне не прав. Сейчас не осталось глупцов, которые готовы пожертвовать жизнью, чтобы отрицать очевидное, но в прежние времена такие безумцы встречались. Ни один из них не выжил." />

	<string
		id="r1_book_travel_kupchina1"
		value="Путешествия Садибана, часть 1." />

	<string
		id="r1_book_travel_kupchina1_diz"
		value="Жизнь успешного торговца начала угнетать меня, когда таинственный незнакомец пришел ко мне и предложил продать карту сокровищ. Приди он на неделю раньше, и я приказал бы выгнать его взашей. Но теперь, я с радостью заплатил ему баснословную цену за клочок древней бумаги. Незнакомец вежливо поклонился и ушел в ночь. Почему-то меня не оставляло чувство, что мы с ним еще видимся.|Я нанял команду отчаянных парней, подготовился к путешествию, и спустя неделю после ночного визита мы двинулись в путь. Нам пришлось отбивать атаки безумных дикарей, и мы потеряли в схватках одну машину вместе с водителем и припасами.| На 17 день нашего путешествия мы приблизились, наконец, к цели нашего путешествия. Величественные вершины простирались перед нами всюду, куда не кинешь взор. Едва увидев эту небывалую картину, я сразу понял, что не зря терпел все лишения и опасности пути. А ведь это были только врата в сказочную страну.|Перебраться через горы оказалось труднее, чем мы рассчитывали. Тоннель, указанный на карте, оказался завален. Мы ничего не смогли сделать с огромной грудой камней, так что пришлось искать обходной путь через горы.|Машины не справляются с перегрузками, горючее кончается. Оставили технику, отправились пешком через перевал. Мой друг Свен сорвался в ущелье, и буквально разлетелся на части, упав на дно, усеянное острыми льдинами. Его маска до сих пор лежит там, глядя в небо с немым укором. Вместе с ним погибла и карта сокровищ, а также наша надежда выбраться когда-нибудь из этого ледяного ада.|Сам не понимаю, как нам удалось найти путь среди воющего ветра и ледяных вершин. Но скоро мы начали спуск и через 3 дня оказались на цветущей земле Либриума, так называли этот край доброжелательные аборигены, которые выходили нас.|Эти добрые люди и оказались единственным сокровищем, которое мы обнаружили в нелегком путешествии." />

	<string
		id="r1_book_travel_kupchina2"
		value="Путешествия Садибана, часть 2." />

	<string
		id="r1_book_travel_kupchina2_diz"
		value="Неудачи, постигшие меня в первом путешествии, не сломили мой дух. Едва вернувшись домой, я вновь затосковал по дальним странам. Однажды ночью, стоя на крыльце своего дома, я увидел в небе огненное колесо, которое медленно катилось с юга на север, разбрасывая разноцветные искры. Я не мог не последовать за этим чудом. Недолго думая, я собрал экспедицию, и, груженые товарами,  мы направились следом за видением. На разрушенных перекрестках, мы выбирали пути, ведущие на север, хотя и не всегда они были легкими.| Увидев широкие никем не заселенные долины, так похожие на картинки из детских книжек, мы сразу нашли подходящее название: Фатерлянд. Часть моих спутников решили остаться и построить свой город прямо в этой глуши. Думаю, кроме тяги к красотам природы, у них были и другие мотивы: ведь судя по всему, тут был перекресток важнейших торговых путей древнего мира. А теперь, когда страх прошел, и люди снова начали торговать и строить, это место может стать золотой жилой для того, кто первым займет его.|Мы попрощались и двинулись дальше на север, но дорога совсем испортилась, огненное колесо так и не появилось, чтобы вести меня, и боевой дух экспедиции постепенно падал. Когда я приказал поворачивать назад, все разразились радостными криками. Я не мог их винить, я и сам чертовски устал.|Вернувшись к своим прежним спутникам, обосновавшимся в Фатерлянде, мы с радостью увидели, что они уже вполне устроились на новом месте. Там мы и остались, и со временем воспоминание об огненном колесе почти стерлись. Был ли это лишь сон? " />

	<string
		id="r1_book_kollizey_flyer1"
		value="Уникальное предложение!" />

	<string
		id="r1_book_kollizey_flyer1_diz"
		value="Спешите видеть! Только у нас! Сражения лучших бойцов на арене Колизея! Древние развалины восстановлены и превращены в комфортабельный стадион, рассчитанный на сотни зрителей! Вы увидите самых отъявленных головорезов всего мира, почувствуете запах горящей резины и плавящегося металла. И все это – в полной безопасности для себя! Торопитесь! Количество мест ограничено!|Также работает тотализатор. Участникам соревнований предоставляются льготы." />

	<string
		id="r1_book_kollizey_flyer2"
		value="Не упусти свой шанс!" />

	<string
		id="r1_book_kollizey_flyer2_diz"
		value="Устал от унылых будней? Надоело копаться в земле? Труд на фабрике не приносит прежнего удовлетворения? Садись за руль и мчи в Колизей! Только здесь ты сможешь выйти на бой с противником, который увидят сотни восхищенных зрителей! Для тебя: множество соперников разной квалификации, показательные бои и бои насмерть, ценные призы, бесплатный ремонт в случае выигрыша. И, конечно же, поклонение фанатов!" />

	<string
		id="r1_book_sng_flyer"
		value="Враг не дремлет!" />

	<string
		id="r1_book_sng_flyer_diz"
		value="Отечество под угрозой! Бессердечные захватчики без объявления войны напали на наши пограничные поселения.  На их стороне сражаются бандиты и наемники всех мастей. Враг опасен, но ему не сломить нашу волю к победе! Ведь мы сражаемся не только за родную землю, но и защищаем бессмертные идеалы демократии и права человека.|Вступайте в ряды защитников Союза Независимых Городов!" />

	<string
		id="r1_book_true_ar"
		value="Правда об Алом Рассвете." />

	<string
		id="r1_book_true_ar_diz"
		value="Долгие годы наши города жили в мире, торговали, обменивались технологиями. Это была эра процветания. Однако, ничто хорошее не длится вечно. После нескольких неурожайных лет начался голод. Это ожесточило людей. Мы смогли выжить, только потому, что сплотились. Но для этого нам пришлось отказать в помощи соседям. А у них ситуация была еще тяжелее. Наши южные соседи попали под влияние некоего Акселя. Этот человек, опираясь на поддержку церкви, провозгласил себя единоличным правителем Полуострова.  Управляя железной рукой, он вывел страну из кризиса, но и превратил ее население в воинов. Теперь только СНГ стоит между Ордами Акселя и мировым господством." />

	<string
		id="r1_book_ar_flyer"
		value="Победа близка!" />

	<string
		id="r1_book_ar_flyer_diz"
		value="Великий Аксель сплотил наш народ и вскоре приведет нас к всеобщему процветанию и благоденствию. Однако коварные лидеры Северян завидуют нашему счастью и плетут козни против нас! Заняв плодородные земли и генератор столь нужной нам энергии, они отказываются разделить с нами радость мирного сосуществования. Переговоры ни к чему не привели. Все чего хочет СНГ – это война!|Свергнем же коррумпированную верхушку Союза и сплотим освобожденный народ под стягами Великого Акселя!" />

	<string
		id="r1_book_new_world"
		value="Новое человечество." />

	<string
		id="r1_book_new_world_diz"
		value="Попытки анализировать катастрофу и ее причины подводят меня к единственному выводу: неизвестная сила вызвала эволюционный скачок. Я боюсь даже представить, во что могли мы превратиться, если бы были готовы принять этот дар. Кто бы ни дал нам эту силу – поспешил...|Процесс изменений под маской кожи практически завершился, для полного превращения человека необходим только сознательный импульс. Но люди уже слишком сильно привязались к изменившемуся миру, и к своему страху неведомого, чтобы отпустить себя. Поэтому они предпочитают жить и умирать, как дети земли. И их становится все меньше.| При этом оставшиеся все сильнее пытались держаться за прежнюю жизнь. Несмотря на то, что их память сохранила только самые общие представления о том, что есть человек. Вести земную жизнь, не зная толком, зачем и как это делать, оказалось непросто. Были воссозданы подобия городов, правительств. Люди продолжили заниматься самой простой и архаичной деятельностью: торговлей и войной.|...|Чувствуя свою нематериальность, люди и постоянно окружают себя предметами, напоминающими об их прежней сути. Отсюда их пристрастие к автомобилям, предмету, который всегда с тобой, который помогает тебе не только передвигаться, но и оставаться собой. Таким образом – грузовик для современного человека – все. Это и дом, и способ самовыражения, и оружие.  Таким образом, вся экономика заточена на то, чтобы производить, обслуживать, заправлять грузовики и оружие к ним. Деньги тратятся только на улучшение машины. Грузовик стал фетишем для нового человечества. Все свои устремления оно направило на заботу о бессмысленном куске железа на колесах... Безусловно, люди сохранили прежние эмоции, или, скорее, память о них.|...|Это подобие жизни нужно прекратить." />

	<string
		id="r1_book_doklad"
		value="Протокол доклада." />

	<string
		id="r1_book_doklad_diz"
		value="Уважаемые коллеги, разрешите мне представить Вашему вниманию результаты моей многолетней работы. Несмотря на некоторую сумбурность изложения, спешу вас заверить, что мои источники совершенно достоверны.|Когда-то давно существовала высшая раса, хранители равновесия, которая главенствовала во вселенной не по праву сильного, но по праву мудрого и справедливого. Но однажды и эти существа встретились с опасностью, справиться с которой не смогли...|Они спрятали своих детей на далекой всеми забытой планете и оставили наблюдать за ними и оберегать их своих верных помощников: Ньери. Многие годы прошли, родители так и не вернулись. Все они пали в битве с Врагом. Но Ньери продолжали следить за планетой и ее обитателями – так велика была их привязанность к старым друзьям. Кроме того, они знали, что в их руках – надежда на восстановление мира во вселенной.|Становление хранителей равновесия – очень долгий многоступенчатый процесс. Ведь обретение безграничной силы требует и обретения безграничного чувства ответственности. Поэтому прежде чем стать самими собой, хранители должны пройти полный цикл эволюции от простейших существ до высокоразвитых нематериальных созданий. Так решили они сами. Можно сказать, что Хранитель – это конечный итог развития любой жизни.|Планета Земля, ставшая домом и детским садом для потомков хранителей, расцвела всеми красками жизни. К сожалению, без помощи родителей, дети забыли о своем предназначении и продолжали совершенствоваться только как обычные существа из плоти и крови. Редки были озарения среди них. Ньери ничем не могли им помочь, ведь сами они были лишены способности воспарить духом над бренным миром и свободно творить самих себя и вселенную вокруг. Они могли лишь следить за физическим здоровьем детей и строго следовать инструкции, данной им хранителями: ждать назначенного часа и, когда он настанет, помочь детям расправить крылья.|У хранителей было только одно слабое место. Они не могли пройти последнюю, самую сложную трансформацию самостоятельно. Для перехода им нужда была определенная информационно-энергетическая среда, которая обычно создавалась присутствием поблизости родителей. Однако, в крайнем случае, такую среду можно было эмулировать при помощи специального устройства.|Такими устройствами были снабжены все корабли Ньери, чтобы ни в коем случае не пропустить момент перехода. Всегда хотя бы один корабль должен был находиться на орбите планеты.|Постойте, коллеги, куда вы? Я не рассказал самую важную часть! Вы мне не верите? Но я же сам лично... /Запись обрывается/" />
</resource>